Ter wille van een paar juweeltjes te hebben vermoord, de zoon van haar weldoener en vriend een kind wie ze had verzorgd vanaf zijn geboorte en leek liefde als haar eigen!
Ik kon niet akkoord gaan met de dood van een mens , maar zeker ik dacht een dergelijk schepsel ongeschikt te blijven in de maatschappij van mannen.
Maar ze was onschuldig.
Ik weet het, ik voel ze onschuldig was; u dezelfde mening bent toegedaan, en dat bevestigt mij.
Ach!
Victor, als leugen kan kijken dus als de waarheid, die kan zorgen voor bepaalde geluk?
Ik voel me alsof ik op de rand van een steile rotswand, waaraan duizenden drukte en probeert me storten in de afgrond.
William en Justine zijn vermoord en de moordenaar ontsnapt; hij loopt over de hele wereld gratis en misschien gerespecteerd.
Maar zelfs als ik waren gedoemd te lijden op de 30,48 voor dezelfde misdaden, ik zou niet anders plaatsen met een dergelijk wretch."
Ik heb dit discours met de extremest pijn.
